# Практика 4
1. Если я правильно понимаю, нужно просто научиться разворачивать проекты на серверах.
2. Сперва я хотел развернуть influxdb на своём debian сервере и мой flaskapp на devops-03.hse.perm.ru. Но потом изучил docker-compose, и понял, что там нужен контейнер с grafana и некоторые volumes. Решил разворачивать оба проекта на devops-03.hse.perm.ru.
3. Зашёл на сервер как developer, создал отдельную директорию и склонировал туда репозиторий.
![image.png](./Images/image.png)
4. В README проекта сборка описана как "docker build -t dvorobiev1968/influхdb:1.8-alpine", а в compose файле "dvorobiev1968/influxdb:1.8.9", решил переписать compose.
5. Проверил список существующих контейнеров при помощи docker images, мало ли такой уже создан.
6. В README указано, что проект разворачивается на ядре Ubuntu 20.04, а в dockerfile написано "FROM influxdb:1.8-alpine", хотя есть вероятность, что Grafana всё же работает на Ubuntu образе.
7. Поскольку образ dvorobiev1968/influхdb:1.8-alpine уже был, решил создать образ gogolev/influхdb:1.8-alpine, чтобы не пересекаться. Не создал:
![image.png](./Images/image1.png)
8. В итоге смог установить название gogolev/influxdb:18alpine. Пришлось снова редактировать docker-compose.
9. Далее оставалось только запустить проект через docker-compose. Но не тут то было: в системе уже запущены и контейнер с БД и Grafana.
10. Решил попробовать сменить имена контейнеров и порты.
11. После этой ошибки я пересмотрел Dockerfile, docker-compose и скрипты запуска. Предполагаю, что это подстановка какой-то переменной в один из скриптов. Но как это исправить - я не знаю, может быть это связано с изменением названий контейнеров, но как их запустить без изменения портов и названий, не трогая уже запущенные - я тоже не знаю, увы.
![image.png](./Images/image2.png)
12. На dockerhub я нашёл нужные образы influxdb и grafana, может быть можно было бы их выкачать на локальный сервер и там попробовать всё-таки запустить проект, но я не до конца понимаю, что происходит в скриптах запуска, как это всё связано и как работает изнутри, а в README полного описания нет. 
13. Пойду и запущу свой контейнер на сервере devops-03.hse.perm.ru, с influxdb как-то всё слишком запутано.
Команда: "docker run -d --rm -p 3500:5000 --name gogolev_flask gardunov/flaskapp:v4". Надеюсь такого скрина будет достаточно, на сервере порт 3500 закрыт и достучаться до приложения через браузер я не могу.
![image.png](./Images/image3.png)
14. Ну ради интереса я попробую на своём сервере запустить getting-started (и опять имена в README не сходятся, ну что ж такое...). Вот команда: "docker run -d -p 4000:3000 --name getting-started --rm dvorobiev1968/getting-started:latest".
![image.png](./Images/image4.png)
15. Осталось почистить все свои образы и файлы в devops-03.hse.perm.ru.
- P.S. Уже после увидел в файле практики комментарий запускать на порте 8001. Это мало на что повляло бы, но всё же.
